【舊聞】2017下半年37名警員無力還債 有人欠債長達12年

警察欠債問題一直引起外界關注，據保安局向立法會提交的資料，去年下半年共錄得37名警務人員無力償還債項，較前年同期輕微減少2人，惟當中有1人負債年期長達12年。欠稅方面，稅務局對警察共發出2張「追討稅款通知書」，涉款共17,193元。

37人久債無力償還 原因：揮霍、賭博

據保安局資料，警隊2017去年下半年有37名人員負債並無力償還。負債有多個原因，當中70.3%稱與家人親友問題有關，稱涉及「重要人生大事」及「揮霍」的分別有13.5%及10.8%，另外5.4%承認與「賭博」有關。在下半年錄得37名負債無力償還的警員中，其中有1人更是自2005年下半年起開始負債，至今長達12年；有2人是去年下半年度才開始負債。

去年下半年有37名無力償還債務的警務人員，較過去3年同期，包括2014年下半年有50人、2015年下半年有47人及2016年下半年有37人，有輕微下跌趨勢。去年上半年，稅務局對警察共發出2張「追討稅款通知書」，較去年同期減少，涉款額亦由約6萬元，下跌逾七成至約1.8萬元。

警方回應指，警務處有一套完善機制處理警務人員負債問題，並會繼續透過防止、教育、管理和紀律處分的策略，積極處理有關問題。